{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060571",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대한제국기 철도 통표_1"
    },
    "text": "大韓帝国期鉄道通票\\n\n京畿道儀旺市ジャンロ142(月岩洞、鉄道人力開発院) ジャン·ジャンロ\\n\n2008年10月17日、国家登録文化財に指定された。鉄道通票(通票)は、鉄道施設が自動化される前に単線区間の鉄道で列車を運行する機関士に駅長がくれた証だ。機関士は駅長から通票を受けていかないと列車を発車しない。一つの線路を上下行きの列車が一緒に使用する単線鉄道で列車の衝突事故を未然に防止する制度で、一種の列車の運行許可証と言える。道儀旺市月岩洞(チュング・ボンレドン)の鉄道博物館には大韓帝国期に使用していた鉄道通票5点が展示されている。①通票''京仁線572'':韓国の最初の鉄道である京仁線を開通した1899年から通票閉塞式の設備が設置された1908年8月まで使用された。真鍮、四角形、33×39ミリ。②通票''301'':京義(キョンウィ)線(龍山~新義州)が開通した1906年4月から1908年まで使用された。真鍮、八角形、75×54ミリ。③通票''3237'':ソウル~義州(ウィジュ)間の軍用鉄道が敷設された1904年2月から以降に敷設される臨時軍用鉄道で使用された。真鍮、8の字型、58×72ミリ。④通票''1199'':1902年、京義(キョンウィ)線の起工から1906年4月に京義(キョンイ)線が開通する前まで一部の工事区間で利用された。真鍮、8の字型、60×70ミリ。⑤通票''京釜(キョンブ)線2245'':京釜(キョンブ)線が開通した1905年から使用された。真鍮、四角形、60×65ミリ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鉄道通票はいつ、どこで国家登録文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この鉄道通票は2008年10月17日に京畿道儀旺市の鉄道博物館で国家登録文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "鉄道通票はどのような目的で使われていましたか？",
            "answer": "鉄道通票は、鉄道施設が自動化される前に単線区間の鉄道で列車を運行する機関士に駅長がくれた証でした。"
        },
        {
            "question": "鉄道通票は何のために使われていましたか？",
            "answer": "鉄道通票は一つの線路を上下行きの列車が一緒に使用する単線鉄道で列車の衝突事故を未然に防止するための制度でした。"
        },
        {
            "question": "鉄道通票の展示物はどこにありますか？",
            "answer": "鉄道通票の展示物は京畿道儀旺市月岩洞の鉄道博物館にあります。"
        },
        {
            "question": "展示されている鉄道通票は何点ですか？",
            "answer": "展示されている鉄道通票は5点です。"
        },
        {
            "question": "展示されている鉄道通票のうち、最初の鉄道で使用された通票はどれですか？",
            "answer": "最初の鉄道で使用された通票は『京仁線572』です。"
        },
        {
            "question": "京仁線572の通票はいつからいつまで使用されましたか？",
            "answer": "京仁線572の通票は1899年から1908年8月まで使用されました。"
        },
        {
            "question": "京義線の開通に伴い使用された通票はどれですか？",
            "answer": "京義線の開通に伴い使用された通票は『301』です。"
        },
        {
            "question": "通票『301』はいつからいつまで使用されましたか？",
            "answer": "通票『301』は1906年4月から1908年まで使用されました。"
        },
        {
            "question": "臨時軍用鉄道で使用された通票はどれですか？",
            "answer": "臨時軍用鉄道で使用された通票は『3237』です。"
        },
        {
            "question": "通票『3237』はいつから使用されましたか？",
            "answer": "通票『3237』は1904年2月以降に敷設される臨時軍用鉄道で使用されました。"
        },
        {
            "question": "京義線の工事区間で使用された通票はどれですか？",
            "answer": "京義線の工事区間で使用された通票は『1199』です。"
        },
        {
            "question": "通票『1199』はいつからいつまで使用されましたか？",
            "answer": "通票『1199』は1902年の起工から京義線の開通する前の1906年4月まで一部の工事区間で使用されました。"
        },
        {
            "question": "京釜線の開通に伴い使用された通票はどれですか？",
            "answer": "京釜線の開通に伴い使用された通票は『京釜線2245』です。"
        },
        {
            "question": "通票『京釜線2245』はいつから使用されましたか？",
            "answer": "通票『京釜線2245』は1905年から使用されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 482,
        "QA": 640
    }
}